# instantTranslate #
[[!meta title="instantTranslate"]]

* مطورو الإضافة: Alexy Sadovoy, ruslan, Beqa Gozalishvili وآخرون.
* تحميل [version 2.2beta2][1]

تقوم هذه الإضافة بترجمة النص المظلل أو الموجود بحافظة الويندوز من لغة إلى
أخرى مستخدمة في ذلك خدمة الترجمة من قوقل.

## إعداد اللغات ##

لإعداد لغة المصدر ولغة الهدف, من قائمة NVDA الرئيسية, اذهب إلى القائمة
الفرعية تفضيلات, ومنها إلى إعدادات InstantTranslate. ستجد اثنين من صناديق
الخيارات أحدهما باسم "ترجم من" والآخر تحت مسمى "ترجم إلى". قم بضبط لغة
المصدر ولغة الهدف ثم اضغط مفتاح الإدخال على زر موافق.

## كيفية استخدام الإضافة ##

توجد طريقتان لاستخدام هذه الإضافة:

1. قم بتحديد جزء من النص باستخدام أي من طرق التحديد المعروفة (كاستخدام مفتاح
   shift مع الأسهم, على سبيل المثال). ثم قم بالضغط على Shift+NVDA+T لترجمة
   النص المحدد. سيقوم NVDA بقراءة ترجمة النص عن طريق آلة النطق التي تدعم لغة
   الهدف.
2. قم بنسخ جزء من النص إلى الحافظة. ثم قم بالضغط على Shift+NVDA+Y لترجمة
   النص المخزن بالحافظة إلى لغة الهدف.

## مستجدات الإصدار 2.2 ##
* زيادة أحرف النص المسموح بترجمته إلى 1500 حرف.
* إضافة حرف الوصول السريع T إلى قائمة إعدادات instant translate
* إضافة مربع تحديد لإعداد نسخ نتائج الترجمة.
* تخزين ملف الإعدادات داخل مجلد الإعدادات.
* ترجمة الإضافة إلى: الأرجانيزية, والعربية, والبرازيلية البرتغالية,
  والهولندية,  والكرواتية, والفنلندية, الفرنسية, الغالية, الألمانية,
  المجرية, الإيطالية, الكورية, السلوفاكية, الإسبانية, ولغة تاميل, والتوركية.

## مستجدات الإصدار 2.1 ##
* من الآن يمكن للإضافة ترجمة النص المخزن بحافظة الويندوز عن طريق الضغط على
  nvda+shift+y.

## مستجدات الإصدار 2.0 ##
* إضافة عنصر لواجهة المستخدم يمكن من خلاله تحديد لغة المصدر ولغة الهدف.
* إضافة عنصر قائمة للتحكم في إعدادات الإضافة بقائمة التفضيلات.
* من الآن سيتم كتابة الإعدادات في ملف منفصل.
* من الآن سيتم نسخ نتائج الترجمة إلى حافظة الويندوز للرجوع إليها وقت الحاجة.

## مستجدات الإصدار 2.0 ##
* إصدار أولي

[[!tag dev]]

[1]: http://addons.nvda-project.org/files/get.php?file=it
